\chapter{Object Closure算出の簡略化}
マイクロバブルロボットを用いてCaging を行う場合その特性上Object Closureを直径の変化に応じて再計算が必要となる.
本節ではこの再計算の簡略化手法について示す.\par

\subsection{簡略化手法}
前章で示したようにObject Closureの条件は極座標系で示すことによりその達成条件判定を簡略化することができる.
本マイクロロボットにおいてロボットの形状は常に円形のため直径が変化した時,極座標系で表された
Object Closureに変化分を加算することで擬似的なObject Closur\ref{Pseudo_OC}eを生成することができる.

$\overrightarrow{\partial C_{cls_i}}(\theta)$ をオブジェクトの中心点から見た任意角度$\theta$の時のObject Closureとし
$ \overrightarrow{\delta r}$は$\frac{d}{d\theta}\left\{{\partial C_{cls_i}}(\theta)\right\}$ に直交する長さが$\delta r$のベクトルとする.\\
この時擬似的なObject Closur$Pusedo{\partial C_{cls_i}}$は以下のように表される.\\

\begin{equation}
    Pusedo{\partial C_{cls_i}} \simeq　{\partial C_{cls_i}}  = 
    \overrightarrow{\partial C_{cls_i}}(\theta) +  \overrightarrow{\delta r (\theta_{IN})}
\end{equation}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm]{CagingforBubble/CC_Cls+error.png}
    \caption{Object Closure と 擬似Object Closure}
    \label{Pseudo_OC}
\end{figure}


\subsection{簡略化により生ずる幾何学的な計算誤差}
擬似的なObject Closureを生成した場合,極座標系で直交座標系の数を変換せず加算するために,幾何学的な差が発生してしまう.
 これは以下の図\ref{Pseudo_OCErr}に示される.

 \begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width = 5cm]{CagingforBubble/CCLS&CCLS+Dr_fig.png}
    \caption{擬似Object ClosureのとObject Closureの計算差}
    \label{Pseudo_OCErr}
\end{figure}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width = 8cm]{CagingforBubble/DeltaR_Gtaph.png}\quad
    \includegraphics[width = 5cm]{CagingforBubble/CCLS&CCLS+Dr_ERRORfig.png}
    \caption{角度とErrorの変化}
    \label{DeltaR_Gtaph}
\end{figure}

$ なおこの時のC_{Cls}(\theta)とC_{Cls}(\theta)+\delta r の差は \delta r sin(\frac{dy}{d\theta}C_{clsi})$で表される.
$\delta r$ が10の場合を以下の図\ref{DeltaR_Gtaph}に示す. 
 CagingではClosure Marginが設定されるため,この差分がMarginに丸め込める範囲内において擬似Object Closureは有効となる.\par
